\subsubsection{Construction du maillage}

	Dans ce cas, nous allons construire le maillage de notre tore en l'extrayant d'un cube. 
	
	Nous commençons par construire le maillage d'un carré, suffisamment grand pour contenir la circonférence du tore. Puis à l'aide de transformations, nous obtenons le cube suivant, maillé par des prismes.
	
	\begin{figure}[!ht]
		\centering
		\begin{minipage}[c]{0.48\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=9cm]{graphes/maillage-cube-implicite.jpg}
			\caption{Maillage d'un cube avec CAST3M}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}[c]{0.48\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=9cm]{graphes/maillage-tore-implicite.jpg}
			\caption{Maillage implicite d'un tore à l'aide de la fonction $l$}
		\end{minipage}
	\end{figure}
		
	
	\bigskip
	A partir de cube, nous souhaitons extraire le maillage du tore. Pour cela, nous utilisons la fonction
	$l(x, y, z)$ définie ci-dessous en coordonnées cartésiennes:
	
	\begin{equation}
		l(x, y,z) = ( \sqrt{x^2 + y^2} - R)^2 + z^2 - r^2
	\end{equation}
	
	Nous considérons l(x, y, z) comme la \textbf{ligne de niveau} définissant la surface du tore.
	
	\medskip
	En posant $l(x, y, z) = 0$, et en utilisant l'opérateur 'ISO' de CAST3M, nous obtenons alors le maillage implicite d'un tore.